# Veepee - Destinations [FR]

### Installation : 
Lancer la commande `npm install` à la racine du projet, puis `npm start` .

## Brief : 
Il m'était demandé d'intégrer une maquette reprennant une page d'un site de réservation de vacances.
Le temps imparti pour ce projet était libre, ainsi j'ai pu travailler chaque soir durant 3 jours.

## Déroulement intégration : 
Dans un premier temps, il était nécessaire de réaliser la structure du projet et de réfléchir à la technologie utilisé en considérant que cette page puisse s'intégrer à un project plus large.
Ainsi, j'ai tout de suite organisé mes dossiers en y intégrant les ressources fournies par la maquette et découpé ma page en composants.


Une fois que la structure sans responsive et statique était terminée, j'ai alors commencé l'aspect "responsive" jusqu'à 320px de largeur, rendant le site compatible avec tout type d'appareils (desktop, mobile ou tablette), aussi, j'ai testé la comptabilité Cross-Browser et Cross-Platform.

Après avoir terminé les demandes indispensables du brief (intégration du design, responsive) j'ai débuté la réalisation des interactions et animations de la page.

Pour ce faire, j'ai d'abord listé les fonctionnalités visibles sur la maquette et d'autres que je souhaitais intégrer. Ensuite, j'ai implémenté une à une ces fonctionnalités.

### Par exemple : 
- Effet d'augmentation du pourcentage de la réduction mettant en avant l'importance de celle-ci.
- Slider comportant 3 images, présent uniquement sur les articles précisé dans la maquette.
- Animation au hover de certains éléments, comme les articles (Zoom sur l'image / mouvement de la flèche), mais aussi sur le filtre Destinations.
- Ajout personnel d'un effet d'apparition au défilement de la page (scroll reveal) sur certains éléments.

## SEO, accessibilité & performances : 
- Ajout de meta données (description)
- Optimisation des ressources (images, polices)



# Veepee - Destinations [EN]

### Installation : 
Run the `npm install` command at the root of the project, then `npm start` .

## Brief : 
I was asked to integrate a mock-up of a page from a vacation booking site.
The time allowed for this project was free, so I was able to work every night for 3 days.

## Integration process : 
At first, it was necessary to realize the structure of the project and to think about the technology used, considering that this page could be integrated into a larger project.
So, I immediately organized my files by integrating the resources provided by the mock-up and cut my page into components.


Once the non-responsive and static structure was finished, I then started the "responsive" aspect up to 320px width, making the site compatible with any type of device (desktop, mobile or tablet), also, I tested Cross-Browser and Cross-Platform accounting.

After completing the essential requirements of the brief (design integration, responsive) I started the realization of the interactions and animations of the page.

In order to do so, I first listed the functionalities visible on the mock-up and others that I wanted to integrate. Then, I implemented one by one these functionalities.

### For example : 
- Effect of increasing the percentage of the reduction highlighting the importance of the reduction.
- Slider with 3 images, present only on the items specified in the mock-up.
- Animation at hover of some elements, such as items (Zoom on image / arrow movement), but also on the Destinations filter.
- Personal addition of a scroll reveal effect on some items.

## SEO, accessibility & performance : 
- Addition of meta data (description)
- Resource optimization (images, fonts)
